% \setcounter{page}{1}


\newpage{\clearpage}
\chapter{ Introducción}

El presente proyecto hace referencia al diseño e implementación de un medidor en energía trifásica para sistemas eléctricos no lineales implementando el estándar IEEE-1459, el cual es una definición estándar para la medición de energía en condiciones balanceadas, desbalanceadas sinusoidales y no sinusoidales. Los medidores actuales no implementan dicho estándar y fueron diseñados asumiendo que tanto el voltaje como la corriente eran sinusoidales, por ende no se contempló la existencia de cargas desbalanceadas y las perturbaciones que estas le generan a la red eléctrica de 60Hz como lo menciona Andrew J Berrisfold en el proyecto del impacto armónico\cite{A43}. Dado esto, las empresas de energía no están realizando una tarificación correcta del KW h por mes a los hogares, residencias, industrias, etc… Por lo tanto se queda en incertidumbre si el valor de la factura, es mayor o menor al valor correcto.\\

Para analizar la problemática es necesario mencionar sus causas. Una de ellas es la evolución de la tecnología. Para estos días es común encontrar en hogares dispositivos electrónicos, tales como: computadores, televisores, licuadoras, etc… Al momento de hacer la medición de energía, estos dispositivos generan distorsiones armónicas las cuales no están siendo correctamente analizadas en los medidores.\\

La importancia de estudiar y analizar el estándar IEEE-1459, se debe a la incertidumbre que existe en las mediciones de energía domesticas e industriales. Al crear un medidor con un hardware y software que permita medir una carga en cualquier condición y emplear el correspondiente análisis de señales basado en el estándar ,permitirá saber si el consumo es menor o mayor al que se ha venido registrando. De esta manera se puede empezar a mirar las regulaciones que los medidores deben cumplir en Colombia con el fin de presentar al mercado un medidor mejorado en su medición.\\

Este proyecto se realiza seleccionando el tipo de tarjeta de desarrollo a utilizar para la medida de señales trifásicas, después de tener los instrumentos necesarios, implementar el sistema de medición, en donde a partir de sus coeficientes de Fourier de voltaje y corriente, se aplica el std IEEE 1459 del 2010, que se basa en la medición de energía en sistemas monofásicos y trifásicos con cargas desbalanceadas con sus respectivas fórmulas. Una vez obtenidos los resultados, se realizará un cuadro de comparación con otros medidores para determinar un porcentaje de error y garantizar los resultados obtenidos. Finalmente corroborados los datos, por medio de una página web se visualiza el valor exacto de consumo mensual a las empresas de energía. \\


% El presente proyecto hace referencia al diseño e implementación de un medidor en energía trifásica para sistemas eléctricos no lineales. Los medidores eléctricos actuales están diseñados en su hardware y software para leer el consumo eléctrico, con el problema que estos medidores no tienen en cuenta las perturbaciones que tiene la carga en voltaje y corriente, ya que la mayoría de dispositivos eléctricos que tenemos, no son lineales y la onda fundamental del consumo de estos, no es ideal, es decir que existen perturbaciones en la onda, pero los medidores no las tienen en cuenta, como lo afirma el artículo de evaluación de rendimiento de medidores de energía en ambientes no sinusoidales basados en el estandar IEEE 1459 \cite{A42} \\
% El presente proyecto hace referencia al diseño e implementación de un medidor en energía trifásica para sistemas eléctricos no lineales implementando el estándar IEEE-1459, el cual es una definición estándar para la medición de energía en condiciones balanceadas, desbalanceadas sinusoidales y no sinusoidales. Los medidores actuales no implementan dicho estándar y fueron diseñados asumiendo que tanto el voltaje como la corriente eran sinusoidales, por ende no se contempló la existencia de cargas desbalanceadas y las perturbaciones que estas le generan a la red eléctrica de 60Hz como lo menciona Andrew J Berrisfold en el proyecto del impacto armónico\cite{A43}. Dado esto, las empresas de energía no están realizando una tarificación correcta del KW h por mes a los hogares, residencias, industrias, etc… Por lo tanto se queda en incertidumbre si el valor de la factura, es mayor o menor al valor correcto.\\

% La característica principal de este tipo de medidores, es que al no realizar la lectura correcta de la potencia consumida en situaciones que la carga sea desbalanceada o no lineal, las empresas de energía no están realizando un tarificación correcta del KW/h por mes a los hogares, residencias, industrias, etc… Por lo tanto se queda en incertidumbre si la factura que se paga mensual, es mayor o menor de lo que se debería cancelar.\\
% La característica principal de este tipo de medidores, es que fueron diseñados asumiendo que tanto el voltaje como la corriente eran sinusoidales, por ende no se contempló la existencia de cargas desbalanceadas y las perturbaciones que estas le generan a la red eléctrica de 60Hz como lo menciona Andrew J Berrisfold en el proyecto del impacto armónico \cite{A43}. Dado esto, las empresas de energía no están realizando una tarificación correcta del KW h por mes a los hogares, residencias, industrias, etc… Por lo tanto se queda en incertidumbre si la factura que se paga mensual, es mayor o menor de lo que se debería cancelar.\\

% Para analizar la problemática es necesario mencionar sus causas. Una de ellas es la evolución de la tecnología. Últimamente la tecnología ha avanzado en gran magnitud y esto permite que muchos errores humanos son fácilmente corregidos por la tecnología, debido a este avance, ya se es posible diseñar un medidor que lea las distorsiones armónicas presentes en la onda, con el fin de que entregue el valor exacto de su consumo.\\
% Para analizar la problemática es necesario mencionar sus causas. Una de ellas es la evolución de la tecnología. Para estos días es común encontrar en hogares dispositivos electrónicos, tales como: computadores, televisores, licuadoras, etc… Al momento de hacer la medición de energía, estos dispositivos generan distorsiones armónicas las cuales no están siendo correctamente analizadas en los medidores.\\

% La investigación a esta problemática en el ámbito social y económico, nos permite dar una posible solución a la problematica economica que tiene Colombia, ya que si se logra realizar un medidor para cargas no lineales y se demuestra que el consumo en dinero es menor, sería un ahorro que los colombianos podrian tener y así solventar en una escala mediana la crisis económica que vive Colombia en distintos sectores de la economía; sin embargo, en ocasiones se podria desmotrar lo contrario.\\
% La importancia de estudiar y analizar el estándar IEEE-1459, se debe a la incertidumbre que existe en las mediciones de energía domesticas e industriales. Al crear un medidor con un hardware y software que permita medir una carga en cualquier condición, además emplear el correspondiente análisis de señales basado en el estándar y mostrar los resultados de este al detalle en una aplicación web, permitirá saber si el consumo es menor o mayor al que se ha venido registrando. De esta manera se puede empezar a mirar las regulaciones que los medidores deben cumplir en Colombia con el fin de presentar al mercado un medidor mejorado en su medición.\\

% Desde el enfoque académico, se quiere promover el uso nuevas tecnologías por medio de la investigación, para así lograr descomponer la onda por medio de los coeficientes de Fourier y así poder analizarla con sus distorsiones. Así mismo, nos interesamos por aportar nuevos descubrimientos o conclusiones a la academia que puedan servir de ayuda para otros proyectos.\\
% Profundizar desde el interés académico en hacer el uso de nuevas tecnologías y con ayuda de investigación, lograr descomponer la onda por los coeficientes Fourier y así poder analizar la onda con sus distorsiones. Así mismo, nos interesamos por aportar nuevos descubrimientos o conclusiones a la academia que puedan servir de ayuda para otros proyectos.\\

% Este proyecto se realiza seleccionando el tipo de tarjeta de desarrollo a utilizar para la medida de señales trifásicas, después de tener los instrumentos necesarios, implementar el sistema de medición, en donde a partir de sus coeficientes de Fourier de voltaje y corriente, se aplica el std IEEE 1459 del 2010, que se basa en la medición de energía en sistemas monofásicos y trifásicos con cargas desbalanceadas con sus respectivas fórmulas. Una vez obtenidos los resultados, se realizará un cuadro de comparación con otros medidores para determinar un porcentaje de error y garantizar los resultados obtenidos. Finalmente corroborados los datos, por medio de una página web se visualiza el valor exacto de consumo mensual a las empresas de energía. \\



\newpage{\clearpage}
\chapter{ Justificación}

% La economía en Colombia es un factor que mueve a todo el país y se busca el ahorro o el mejoramiento de este. Por medio del medidor de energía que se plantea en este proyecto, se busca obtener el valor total de la energía consumida por la población y dar un valor exacto en la factura de consumo, esto debido a que el consumo que se registra, se realiza con medidores lineales a sistemas de cargas no lineales, por lo tanto, las pérdidas a la red no se contemplan y hace que en ocasiones el consumidor tenga que pagar por energía que no ha consumido o no pague toda la energía que consumió.\\
La economía es un factor que domina a todo el mundo, en el caso de Colombia, se busca lograr el ahorro o mejoramiento de este, por medio del medidor de energía que se propone en este proyecto; dado las circunstancias, se plantea obtener el valor total de la energía consumida por la población y dar un valor exacto en la factura de su consumo, esto debido a que las medidas que se registran, se realiza con medidores lineales a sistemas de cargas no lineales, por lo tanto, las pérdidas a la red no se contemplan y hace que en ocasiones el consumidor tenga que pagar por energía que no ha consumido o viceversa.\\

% Con la norma IEEE STD 1459 del 2010, se obtienen valores más cercanos al consumo exacto y al suministro de potencia de los hogares y en la industria, con esto es posible implementar estudios para mejorar el consumo de energía de todos los componentes de potencia creando un impacto ambiental mejor, aprovechando en su totalidad la generación de energía de todas las centrales importantes en el país.\\
El estándar de medición IEEE 1459 del 2010, mejora la forma de medición de las cargas que se encuentran en una condición desbalanceada o no lineal reflejadas en la industria y en el hogar. Esto motiva a realizar estudios del mejoramiento y el uso de la energía eléctrica con el fin de mantener y preservar las fuentes hidroeléctricas que tiene Colombia, creando un mejor impacto ambiental.\\

Al tener valores más exactos sobre el consumo de energía eléctrica en los hogares y en la industria, se puede generar una cultura social con buenos hábitos de consumo eléctrico, creando conciencia de la cantidad de energía que se está desperdiciando en labores cotidianas.\\

Actualmente en los sectores comerciales no existen medidores que consideren los armónicos presentes en la señales de energía, por esta razón, es viable implementar un medidor que los considere en su medición, ya que éste tendría una alta demanda en el mercado. Por otro lado, si en Colombia se llegará a exigir alguna regulación a los fabricantes de equipos tecnológicos en donde se deba corregir el factor de potencia y la señal de onda, nuestro medidor sería necesario para corroborar que dicha regulación se está implementando de manera correcta. \\

% Para que el medidor trate y analice señales con ondas no sinusoidales y cargas desbalanceadas, se requiere fortalecer los conceptos de potencias energéticas y adquirir nuevos conocimientos acerca de educación energética, para que después se puedan implementar herramientas como smart grids o redes inteligentes donde la energía se pueda generar de otras fuentes y la medición siga siendo precisa y exacta.
Se requiere fortalecer los conceptos de potencias energéticas y adquirir nuevos conocimientos acerca de educación energética, con el fin de que el medidor propuesto, procese y analice señales con ondas no sinusoidales y cargas desbalanceadas. Dicho esto, se crean oportunidades de implementar herramientas como smart grids o redes inteligentes, donde la energía se pueda generar de otras fuentes y la medición siga siendo precisa y exacta.


\newpage{\clearpage}
\chapter{ Objetivos}
\section{Objetivo General}

Implementar un medidor de energía trifásica para sistemas eléctricos no lineales basados en la norma IEEE STD 1459 del 2010 para el manejo de cargas desbalanceadas y ondas no sinusoidales.

\section{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
\item[•]Determinar los parámetros matemáticos y electrónicos a considerar para el diseño propuesto de acuerdo con el estándar IEEE 1459-2010.

\item[•]	Diseñar el sistema electrónico y digital para el sistema de medida propuesto, junto con un software que realice el tratamiento digital de las señales requeridas.

\item[•] Implementar el medidor diseñado con la arquitectura y software desarrollado.

\item[•] Desarrollar un banco y conjunto de pruebas para comparar los resultados del CIRCUTOR y el AEMC 45b y verificar la trazabilidad del sistema implementado.

\end{itemize}



